港島賽後檢討 - 無目標嘅戰爭

長文
經過85同84呢兩日運動我發現大家都好似失去咗抗爭嘅目標咁

港島Recap:

1. 戰術上的失焦
先勿論今日行動目的
今日係港島嘅人都知道
幾萬個人行咗港島線十鳩幾次係乜柒都無做過咁!!!
話就話快閃 但快閃咗d咩 達到咗咩目標?
- 阻到交通?
可能少少但有好多路都通到而且夜晚無人
- 浪費警力撚狗?
D狗根本就係狗一直都無出過黎 淨係射幾粒煙就走撚晒
- 爭取到街坊支持?
除咗屌人影相同高空擲物外無任何行動 街方支持的前提喺要引狗入區 但d防暴連陣都無撚排過

唯一成功嘅就係接近0拘捕0受傷
我知大家巳經失去咗好多手足 我亦唔鼓勵無目的送頭或留守

其實今日某程度上嘅失敗係因為大家都唔知出黎做乜
究竟係為撚狗? 定係打黑社會? 定係要破壞警署幫天水圍復仇? 定係齋坐示威?
由於無目標 每次行動同轉場都用咗好多時間 前線唔知快閃去到要做咩先叫成功所以後排係咁叫人走

所以我地之後既每次行動都應該要有一個目標 一個勝利既KPI 之後先再各自努力

呢個目標可以係好含糊但一定要有
E.g. 目標係快閃撚狗 - > 就要撚到佢地出黎 然後走入民居 然後再轉場
E.g. 目標係阻塞交通 - > 就唔好撚去狗屋

2. 戰略上的失焦
延伸(1.)
近幾日大家出黎行動都遇到咗戰略上的失焦
所謂既失焦唔係講要對準政府對準五大訴求果d
而係大家既行動變得非常非常被動
例子:
- 85搞警署係因為琴晚有好多手足同女仔被不公平對待
- 84片地開花係因為西環將軍澳難攻
- 728去元朗係因為鄉黑打我地

無錯 仇係要報
但我地總不能放棄一次又一次聚人嘅機會去做更多更大威力既行動
得罪講句 武力抗爭可能係呢一刻巳經到咗樽頸位
而家我地證明咗比對方睇我地有能力武裝
就唔需要再以單純既武力為目標
應以武力為手段去達成更大威脅力的行動
例如: (純9 up)
- 再闖立會宣佈成立臨時議會
- 入警署解救手足
- 圍堵鄭若驊要佢撤銷檢控
- 捉一隻狗出黎除衫示眾
- 唔比香港開市

小弟自問無能力諗到咩有震脅力的行動
但再被動式地復仇 再因為唔知邊個做咗d仆街事所以我地要討伐佢既話
我地好快就會墮入lucifer effect
被匿名同武力牽著走 失去中間淺黃支持
到時我地再諗到有咩核彈級行動都唔會動員到咁多人

推

我哋不割蓆 不分化 不篤灰！！！！！

因為我地係香港人， 重要關頭先係考驗我地抗爭者的質素。

今日港島真心嬲

快閃北角真係有鬼！？

講完北角之後要認真討論之後去向

<全部人同我入黎> 下一步 廢除公安條例

目標係度啊 T_T

其實出黎前比人知道做咩好重要
例如 如果大家都知今日係想偷襲狗屋既話 就唔需要考慮去紅隧去銅鑼灣
咁巳經慳咗兩個鐘

要搞就一定有一個好明確既目標
今日係港島，一時又CWB，一時又北角，最後返咗去狗總
完全係漫冇目的咁鳩行

認同!
不過就好似要再開新戰線咁

建議］ p牌正負評顯示

目的唔係分化p牌會員
而係當你見到有大量p牌洗正負評時
要比平時更小心去做決定

「唔好畀仇恨支配」

快閃唔係問題
但要比前線做完想做既野先

宏觀d睇要再探討做咩先更有力

Push
各位手足留意此人 係地鐵站偷拍手足

再者如果唔係為達到某d目標而同狗開戰係唔會贏 因為贏既指標係殺撚晒d狗 或者燒撚咗成座警署 或者令d狗投降
既然做唔到前兩者既話就無謂再打無目標既戰爭 再送無謂既頭

唔洗架，因為由反送中開始一直都係反惡法既運動。只係將警察打人再拉上公安條例同被捕義士就可以。禁被捕義士就係可以簡單被解釋為受惡法打壓。

其實如果一做set定要搞狗屋既話根本唔會比人帶到去北角